\section{Синтез оптимального следящего регулятора}\label{sec:calculations}

Задан объект управления вида \eqref{eq:plant}. Задача управления — слежение за сигналом, воспроизводимым генератором вида \eqref{eq:structure-of-generator}.

Перейдём к виду \eqref{eq:structure-of-generator} генератора. Для этого воспользуемся методом последовательного дифференцирования. В результате получим матрицы вида:
%
\begin{equation*}
    \Gamma = 
        \begin{bmatrix}
        0 &  0 & -6 & 0 \\
        0 &  0 &  0 & 4 \\
        6 &  0 &  0 & 0 \\
        0 & -1 &  0 & 0
        \end{bmatrix}, 
    \quad H = [1 \quad 1 \quad 0 \quad 0]
\end{equation*}

Для достижения задачи управления воспользуемся регулятором \eqref{eq:structure-of-controller}. Матрицы $L_g$ и $M_g$ рассчитываются из системы уравнений вида:
%
\begin{align*}
    &(A - B K) M_g + B L_g = M_g \Gamma \\
    &H = C M_g
\end{align*}
%
Получим:
%
\begin{equation*}
    M_g = 
        \begin{bmatrix}
            1      & 1      &  0      & 0     \\
            1.1582 & 0.5647 & -0.4504 & 1.3177
        \end{bmatrix},
    \quad
    L_g =
        \begin{bmatrix}
            -0.3861 \\
            -0.1882 \\
            -1.8499 \\
            0.8941
        \end{bmatrix},
\end{equation*}

Так как управление оптимально, т.е. минимизирует критерий \eqref{eq:optimality-criterion}, то коэффициент $K$ рассчитывается как
%
\begin{equation*}
    K = r^{-1} B^T P
\end{equation*}
%
где $P$ находится на основе уравнения Риккати:
%
\begin{equation*}
    A^T P + P A + P B r^{-1} B^T P = 0
\end{equation*}

Найдём решение уравнения Риккати с помощью пакета программ Matlab используя функцию \texttt{care} и произведём расчёт $K$. В итоге получим:
%
\begin{equation*}
    P = \begin{bmatrix}
        0.9865 & 0.0507 \\
        0.0507 & 0.3318
        \end{bmatrix}, \quad
    K = [0.6325 \quad 0.2959]
\end{equation*}